1. Используются некоторые допущения в характере работы некоторых элементов. В рабочей ситуации я бы задавал по ним вопросы. Например - в какие моменты должны сохраняться введенные критерии поиска? Сейчас они сохраняются при запуске поиска.
1. Программа работает "для идеального случая", try-catch стоят только в самых критичных местах.
1. Программа не покрыта тестами.